一齊討論吓疫情後嘅世界局勢

特登開過嚟學術台
希望可以聽取多啲高手嘅諗法

先拋磚

而家全球排華情緒升溫
民主國家嘅在野政客，為咗攻擊執政政府
一定會搵出佢哋低估疫情嘅理據
而侵侵就完美示範咗
只要將個黑鑊掉返畀中國
反而可以民望大升

所以而家已經有一個趨勢
就係民選政客為支自保
開始一步步同中國切割

呢個切割唔單只係華為
好可能係疫情告一段落之後
刻意搵中國開刀
包括繼續 travel ban 中國遊客 (理據係中國嘅疫正數字唔可信)
同時用本土法律告中國政府，要求賠償
當然，告唔告得入係次要
呢個動作只係擺個姿勢，真正嘅目的係敲詐利益

當呢個趨勢成形
就會成為一個新嘅國際形勢：
全球政府爭相向中共要求「揞口費」

Push

新貿易體系會將支共同港共排除出體外

因為支共政權失信
各國都唔想再中招全國停頓經濟蕭條
嚴防如支共輸入帶病者入境而令國家再爆發再鎖國

美國歐盟G7俄羅斯台灣等國家會互相要求同步解封國家
大家都要將支国港共來的旅客隔離十四日
人無信不立，支共只會被全球孤立

人血饅頭咁講

對香港抗爭有利

有小小擔心歐美各國係疫情之後國力嚴重受挫，比支那更加嚴重（事關佢地遲起步，政府執行力冇甘高，重要防疫用品比支那人搶曬)，變相經濟上需要向支那求助，同埋令支那國際地位上升。

但係面對多國同時嘅指控
（尤其係美國claim 佢嘅銀碼）
中共別無選擇
只可以總一口徑 Say no
而唔可以同個別一兩個國家和解

如果有國家元首對住中共軟弱
就好容易成為政敵同輿論政擊嘅目標
所以佢哋都冇得揀
局住要對住中國強硬

同八國聯軍唔同
攻擊滿清嘅，都係敵人；
而今次想收割中共嘅，包括盟友
因為當圍堵中共嘅形勢確立
例如果堆非洲小國
更加會籍呢個機會敲詐埋一份

揞口費
賠償要收
但再往來貿易會謹慎好多

無人敢承擔再對支国開放，一旦再爆二次武肺的鎖國後果
又比如英國敢奶共再開，美國同歐盟就一齊嚴防埋英國人入境，英國奶共成本就太大了

所以事後衛生安全同政府信用度高的國家會構成新貿易體系，將支共港共排除在外
要賺支国果筆錢，又賠上鎖國成個月經濟蕭條的成本實在太高。新貿易體系的集體安全亦不允許奶共
支共失信的惡果係後面浮現

1. 全球化漏洞受到重視，但並不代表全球化會停止，反而會研討如何解決漏洞，例如會建立：
A. 全球戰略組織
B. 全球共同體系
C. 聯邦國家

2. 金融體系存在的漏洞將會被修復，將會出現：
A. 進一步的電子化系統 (區塊鏈廣泛被應用)
B. 運輸系統改革 (無人機)
C. 各多機構性的外賣服務

3. 社交改變
A. 網絡化

push

經濟上要向中國求助
呢點我有唔同睇法

向某人求助
先決條件係對方有能力提供援助

當各國發現中國開始乾塘
要求援助，就會變成向佢勒索
侵侵嘅貿易戰係一個好好嘅親身示範
點樣用保護主義向對方敲詐一大筆錢
所以我嘅睇法係
好多國家會效法貿易戰
軟硬兼施向中共R錢

呢件事好大機會會去到海牙
不過係一個長期抗爭
甚至係剝奪聯合國安理會特權嘅操作
不過冇番三五七年
都唔會見到有成果

lm

部分啦
但清算唔同佢哋，同埋咁睇國際長期後會唔會唔太理香港，變咗拎台灣

仲有經濟有不利

聽蕭生 資深評論家

比幾蚊同佢傾好過啦

訂閱左未

對於歐美會唔會一致將矛頭對準支那，有少少保留。

固然有好多輿論係屌支那，但銻返主流媒體New York Times, the Guardian 都批評緊trump “Chinese virus”既用字，亦都唔太支持blame China，態度比較中立。

所以一定要係國際輿論戰線到refocus 返支那，唔好浪費機會

中國對外嘅開支高速增長
好快就會影響到內部赤字

連登不嬲有一個迷思
就係中國有咩問題
只要印銀紙就解決得到
事實係
好多問題，印銀紙係解決唔到嘅
甚至將問題加速引爆

例如政府財政赤字呢個問題
會迫使政府更倚重賣地收入
而增加供應+老屈地彥發展商買地
而同時地產公司根本賣唔出存貨
只會將本身負責情況嚴峻嘅公司
一下子推倒

呢啲幾百億幾百億嘅bad debt
變成政府找數
就會令到人仔極速變成廢紙
好快人仔就會出現黑巿價
中共貨幣津巴布偉化

血海深仇喇，死咁多人，無得唔計，你又有晒証據謊報及瞞騙疫情，點可能唔同你計

認同。我地而家睇新聞，係有排華，但亦有指有d 外國人覺得唔好理個源頭，攪掂左疫情先。

究竟何謂主流歐美民意，又或者我地可唔可以將成件事refocus 番支那源頭，實在唔知。

支那響控制輿論（不論中外）係確有一手，亦做緊好多門面野去帶風向，真係唔敢講疫情後就一定會令支那更大鑊。

排華潮除咗考慮中共對錯
仲要諗吓「排華趨勢持續，對幾多人有好處」

例如，排華潮對於印度生產業有益
可以加速取締中國製造業
所以先天條件下
印度同ASEAN呢類國家，係樂於見到全球出現排華潮

同樣道理
一啲想建構本土工業嘅企業家
同埋招聘嘅本土工人
亦會支持排華路線
呢啲民意遲早係會反映響媒體當中

網絡生態有越印圍堵支共
如果搞掂到班左膠
美國唔知會唔會加入
如果韓國加埋一齊仲好
不過仲有俄佬